\section{Norme particolari}
% TODO art. 21 ponys
\begin{enumerate}
\item Tutte le cariche sociali sono svolte a titolo gratuito.
\item Le cariche di componente del consiglio direttivo, dell'organo di
  controllo e dell'organo di garanzia sono incompatibili tra loro.
  % TODO specificarle
\item Al fine di un ottimale raggiungimento dei propri scopi sociali
  l'associazione può decidere di affiliarsi ad associazione di
  promozione sociale avente carattere nazionale e alle federazioni
  sportive e/o enti sportivi di riferimento per le discipline di volta
  in volta interessanti l'iniziativa dell'associazione; in tal caso i
  suoi aderenti acquisiscono la qualifica di socio dell'organismo
  sovraordinato.
\item Per gli stessi fini l'associazione può decidere l'adesione a
  organizzazioni, diverse da quelle sopra indicate, e operanti in
  specifici settori ovvero la partecipazione a organismi promossi da
  enti pubblici e privati, anche nominando propri rappresentanti.
\item Qualora l'associazione decida per l'affiliazione ad associazione
  di promozione sociale avente carattere nazionale, adotterà la
  tessera sociale di quest'ultima quale tessera sociale per i propri
  affiliati.
\item L'associazione potrà compiere operazioni immobiliari, mobiliari,
  finanziarie e commerciali, pubblicitarie o editoriali marginali,
  correlate agli scopi sociali, necessarie e/o utili al raggiungimento
  delle sue finalità, con divieto di svolgere attività diverse da
  quelle riportate nello statuto, a eccezione di quelle a esse
  direttamente connesse.
\item Relativamente all'attività sportivo-dilettantistica svolta in
  seno all'associazione, è fatto divieto ai componenti del consiglio
  direttivo di ricorprire cariche sociali in altre società o
  associazioni sportive nell'ambito delle medesime discipline sportive
  curate dall'associazione.
\item L'associazione, relativamente all'attività
  sportivo-dilettantistica, si obbliga a conformarsi alle norme e alle
  direttive del CONI, alla normativa antidoping, nonché allo statuto e
  ai regolamenti della federazione sportiva o dell'ente sportivo cui è
  affiliata.
\item Si impegna inoltre a salvaguardare la funzione educativa,
  popolare, sociale e culturale dello sport, nonché a far esercitare
  l'attività sportiva con criteri di lealtà e onestà.
\item L'associazione si dota di regolamento interno per lo specifico
  settore.
\end{enumerate}
